自1月20日正式就職以來 白宮總統辦公室和中南海之間聯繫電話一直是靜悄悄的

「中美必有一戰」說法盛行 專家解讀隱藏態勢

BBC中文網 2017年02月07日 09:48 風傳媒

美國首席戰略顧問巴農直言中美在南海必有一戰，中美若真開戰結局又會是怎樣的呢？英國學者普遍認為，中國將會被徹底擊敗。但是中美一旦開戰將是全球「空前的災難」。

路透社報導說，美國國防部長馬提斯在東京提出「南海問題首先要通過外交手段解決」後，中方立即表示歡迎，算是對近期外界對美國新任總統川普可能動用軍事手段言論的一個最新解釋。

美國近期重申「承認日本對尖閣列島（中方稱釣魚島）的管轄權」和《美日安保條約》令中國憤怒。英國《獨立報》稱，中國指責川普政府破壞東亞地區穩定，並要求川普「謹言慎行」。

而川普白宮首席戰略官巴農在電台講話時又拋出玄機。他說美國在未來5到10年和中國必有一戰。

在中國社交媒體平台上，也不乏「中國為美國布下天羅地網」、「中美交戰」、「美國完蛋」之類言辭和文章。

《獨立報》形容中美開戰有如耙地的農夫和希臘勇士阿基里斯統帥神兵天降對抗一般，該報援引專家質疑中國軍隊缺乏作戰經驗。

英國軍事科學專家羅伯茨雖然相信一旦開戰，美國將打敗中國。他指出：「雖然這會造成美國成千上萬人喪生，但中國將被徹底打垮。如果美國想要開戰，它將盡其所有戰力，戰爭的暴力和規模都將是空前的。」

他分析說，美國不僅在技術上「佔據優勢」，而且「陸海空、外加海軍陸戰隊4大兵種協同作戰能力強」，是「勝利的保障」。

而相比之下，中國軍隊普遍「各自為政」，「沒有實戰經驗」。羅伯茨說：「打過仗的軍隊和沒打過仗的軍隊就是不一樣。」

倫敦大學國王學院的中國問題專家布朗也認為美國將獲勝。他指出，除了美國強大的海軍力量外，「在中國的家門口打仗，不用說對中國的傷害肯定比對美國的要大」。

但無論怎樣，「一旦開戰美國就算取勝，也必定會造成空前的世界經濟災難，被戰敗的中國將出現權力真空，『後果不堪設想』。」

巴農稱，中國直白地對著美國宣稱對南海「自古以來擁有主權」讓美國「沒有面子」，而「面子很重要」。

川普當選後接受台灣總統蔡英文的祝賀電話破壞了規矩，而「口水戰」升級版則是來自一名中國軍方高官的話。據報這名中國軍方高官稱，在川普執掌的美國，中美一戰「不再僅僅是口號，而正在變為現實」。

英國沃瑞克大學國際問題研究專家麥克克里斯肯將中美之戰形容為「第三次世界大戰」，「一定會令地球上生靈塗炭」。

他指出，雖然中美開戰「極有可能動用核武」，但華盛頓自70年代末的對華政策一直奉行「競爭與合作」的原則。

倫敦大學國王學院的布朗表示，中美開戰一定是「雙輸」結局，他呼籲雙方「能最終相互讓步：中國別再咄咄逼人，美國也給中國留出空間」。

中國官方《人民日報》日前以署名「鐘聲」發表文章強調「中美合作」、「不衝突不對抗」。英國《衛報》特別注意到這篇文章用到了「智者求同」這句話。

連日來，川普何時致電中國國家主席習近平已經成為各路媒體熱議的話題。

自從1月20日正式就職以來，川普就一直在忙著同世界領導人會晤和通電話，但是白宮總統辦公室和中南海之間的聯繫電話卻一直是靜悄悄的。

中國戰敗仲大鍋，未打到一半美國就有幾億中國難民入嚟政治庇護

中國根本輸唔起

中國官方《人民日報》日前以署名「鐘聲」發表文章強調「中美合作」、「不衝突不對抗」。英國《衛報》特別注意到這篇文章用到了「智者求同」這句話。

D難民只會逃去陸地接壤架國家。

你都戇撚鳩 你覺得美國會收佢定係佢地可以游水橫渡太平洋？

中國可能解體
西藏 新疆 蒙古 滿州 閩粵 四川 香港。。。
獨立復國/建國

支那人個個都係高登仔可以徒手游出太平洋

睇地獄解碼話地球死一半人文明先可以廷續

其實中國人死晒或者都得

WW3 is coming soon

唔撚信商家佬會希望打仗 仲要自己咁多旅遊業資產

咁靜你都知？

咁睇得起香港

咁咪仲衰, 14億咪湧去周邊國家囉

軍火商 > 旅遊企業

共狗開始淆底了

黨媒CCTVB日日唱衰侵

問題天天都多

其實反而香港係最容易獨立, 因為有美英照住

其餘四川, 新疆, 西藏 果D不毛之地有機會落入軍閥手上

新疆 西藏 蒙古 滿洲係民族復國

想獨立, 最重要唔係理由, 而係實力

你無實力, 乜撚民族復國都無用

你有實力, 你想自己屋企獨立都得

點解唔扶植扶植傀儡政權管曬咁多個地方而特登照住香港